**Picasa**是一套[應用軟體](../Page/應用軟體.md "wikilink")，用於整理和編輯[數位相片](../Page/數位攝影.md "wikilink")，起先由所創。Picasa原為一家位於美國[加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")[帕薩迪納的公司](../Page/帕萨迪纳_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")，提供數位相片自動化管理服務，並發行同名軟體。2004年7月，Google收購Picasa並開始提供免費下載。此外，該公司生產的[即時通訊工具](../Page/即時通訊.md "wikilink")[Hello也一併歸Google所有](../Page/Hello_\(軟體\).md "wikilink")。
2016年2月，Google宣布自2016年3月16日起停止對Picasa的更新與支援，同時在5月1日終止[Picasa網路相簿](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")（Picasa
Web Albums）照片共用服務，此外還將停止對部分Picasa [API的支援](../Page/API.md "wikilink")。

## 特色

Picasa的名字來源於著名藝術家[畢卡索](../Page/畢卡索.md "wikilink")，它的目標是讓使用者通過一次點擊就可以完成複雜的任務，比如顏色過濾，消除紅眼等等。它也提供幻燈片放映，打印以及特別的圖像[時間線功能](../Page/時間線.md "wikilink")。

用戶可以把圖片組成相冊。又可以接著把相冊集合成收藏集。通過拖放的操作就可以完成圖片的放置。圖片可以改變大小再輸出，以方便作為電郵附件或者打印之用。Picasa還提供一些專業的尺寸規格供選擇。

Picasa亦允許用户為相冊编制自己的插件或程序。目前官網有三個示範，分別是[Picnik](../Page/Picnik.md "wikilink")、[Booksmart和](../Page/Booksmart.md "wikilink")[ShoZu](../Page/ShoZu.md "wikilink")。Picnik可以使用戶透過浏览器编辑相片，Booksmart能將相冊中的照片编成一本书，ShoZu能使用戶透過手机上传图片至Picasa相冊。

Picasa还可以直接显示编辑[RAW格式文件](../Page/RAW.md "wikilink")。類似的軟件包括，[蘋果的](../Page/蘋果電腦.md "wikilink")[iPhoto以及](../Page/iPhoto.md "wikilink")[Adobe的](../Page/Adobe_Systems.md "wikilink")[Photoshop
Elements](../Page/Photoshop_Elements.md "wikilink")。

## 版本歷史

### Windows

  - 1.618 2004年7月 -
    [Google接手以後第一個免費下載的Picasa版本](../Page/Google.md "wikilink")
  - 2.0.0 (build 18.77) 2005年1月 -
    很多新功能，包括一個自動的相片收集整理工具，以及進一步和[Hello以及](../Page/Hello_\(軟體\).md "wikilink")[Google的](../Page/Google.md "wikilink")**[Blogger](../Page/Blogger.md "wikilink")**服務整合。
  - 2.0.0 (build 18.84) 2005年6月8日－修復bug
  - 2.1.0 (build 27.54) 2005年9月19日－簡體中文版本；9月20日－繁體中文版本
  - 2.2.0 (build 28.20) 2006年1月26日－新增了25種新的語言界面、支持[Internet Explorer
    7](../Page/Internet_Explorer_7.md "wikilink")、UNC路徑驅動器問題現已解決。
  - 2.5.0 (builds 32.01至32.71)
    2006年6月12日包含[Picasa網路相簿支持的Beta版](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")
  - 2.6.0 (build 36.19.0)
    2007年1月[Picasa網路相簿支持的正式版](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")
  - 2.7
      - Build 36.37－2007年4月24日
          - 新的RAW格式處理引擎，修正新的顏色調整引擎
          - 加入對Google Photos Screensaver的支援。
          - 改善BlogThis\! 的可靠性。
      - Build 36.40－2007年5月3日
          - 對RAW的次要更新
          - 支持更多種型號的相機
          - 更新國際安裝的版本號碼
      - Build 36.60－2007年6月26日
      - Build 37.23－2007年8月21日
          - 加入7種額外語言的支援：克羅地亞語，捷克語，希臘語，匈牙利語，葡萄牙語（葡萄牙）、羅馬尼亞語、烏克蘭語。
      - Build 37.29－2007年9月13日
          - 加入對來自Canon 40D RAW圖片的支援。
          - 修正某些RAW圖片呈現過度曝光的問題。
          - 恢復使用Ctrl-Alt進行全螢幕預覽。
          - 修正上載到[Picasa網路相簿會立即導致](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")「連線失敗」錯誤的問題。
      - Build 37.32－2007年10月2日
          - 修正損毀的AVI檔案會造成當機的問題。
          - 修正會導致「此帳戶未啟用Picasa網頁相簿」錯誤的問題。
      - Build 37.36－2007年10月30日
          - 加入11種額外語言的支援：保加利亞語、加泰羅尼亞語、菲律賓語、印尼語、拉脫維亞語、立陶宛語、塞爾維亞語、斯洛伐克語、斯洛文尼亞語、泰語、越南語。
      - Build 37.49－2008年3月6日
          - 改善對新Intel晶片的效能。
          - 匈牙利語和中文的翻譯修正。
          - 修正從網路攝影機捕捉影像時導致錯誤的問題。
      - Build 37.64－2008年8月21日
  - 3.0
      - Build 57.19－2008年9月2日
          - Picasa 3.0最初公開測試版釋出。\[1\]
      - Build 57.22－2008年9月16日
      - Build 57.24－2008年9月23日
          - 修正錯誤。
          - 更新數臺相機的RAW支援，包括：Canon 1000D和Powershot A720、Nikon
            D700，以及Olympus E-520。
          - 增加YouTube檔案大小的上載限制到1GB。
      - Build 57.41－2008年10月25日
      - Build 57.44－2008年10月25日
      - Build 57.53－2008年11月20日
  - 3.1
      - Build 70.71－2008年12月16日
          - 現在有38種語言可供使用 －最近加入對[北印度語的支援](../Page/北印度語.md "wikilink")。
          - 加入在上傳至[Picasa網路相簿時](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")，出現"Sign
            in required to view"（需登入以檢視）的選項。此選項允許你和指定的使用者分享。
          - Ability to click and drag on an image or folder to scroll up
            and down.
          - Sharpen now has a slider for more fine-grained control.
          - 文字編輯現在有對齊方式的選項。
          - 修正許多在同步和上傳裡的錯誤。
      - Build 70.73－2009年1月8日
          - 改善某些語言的商店特色 (Shop feature)。
          - 修正對支援MAPI電子郵件的錯誤。
          - 改善上傳至[Picasa網路相簿](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")，減少重試。
          - 加入對[OpenType字型的支援](../Page/OpenType.md "wikilink")。
      - Build 71.18－2009年3月23日
          - 加入對ICC色彩設定檔的支援。
          - 加入在儲存時顯示不銳利影像的修正─也應用在光暈與膠捲粒紋的效果。
          - 更新對新型相機的RAW支援
      - Build 71.28－2009年4月14日
          - 加入對從右到左書寫的希伯來與阿拉伯語言的支援測試。
          - 增加從Picasa到[Picasa網路相簿的視訊上載限制至](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")1GB的檔案大小，但不限制持續上載的時間長度。
      - Build 71.32－2009年4月15日
          - 修正阻礙Picasa執行的錯誤。
      - Build 71.36－2009年4月23日
      - Build 71.40－2009年4月28日
          - 修正在外語版本裡重疊的流量統計文字問題。
      - Build 71.43－2009年5月4日
          - 修正影響馬賽克風格美術拼貼排版的問題。
  - 3.5
      - Build 79.67 - 2009年9月22日
          - 請注意這次僅釋出英文版。
      - Build 79.69 - 2009年9月30日
          - 修正通用的服務條款，在安裝到非英文Windows版本上時會顯示易被混淆的字句。
      - Build 79.74 - 2009年10月15日
      - Build 79.81 - 2009年9月30日
  - 3.6
      - Build 95.18 - 2009年12月8日
      - Build 95.25 - 2009年12月15日
      - Build 105.41 - 2010年2月23日
          - 新增了38種語言。
  - 3.8
      - Build 115.45 - 2010年8月18日
          - 面部電影；
          - 批量从Picasa将照片上传到Picasa Web Albums；
          - 整合[Picnik](../Page/Picnik.md "wikilink")。
  - 3.9
      - Build 135.83 - 2011年11月14日
          - 與 Google+ 社交圈的成員分享
          - Google+ 上的 Picasa 名稱標記
          - 最新相片編輯效果
          - 並排編輯

### Linux

  - 自2006年6月起，Picasa推出第一个[Linux版](../Page/Linux.md "wikilink")，并能在多数linux版本上使用。它通过[Windows
    API模拟出一个Win](../Page/Windows_API.md "wikilink")32的环境，程序还是跟Windows版本没有很大区别，只是比较Windows版本缺少了一些功能。他的後台是[Wine软件](../Page/Wine.md "wikilink")，已经集成进去，因此Linux版本的Picasa不需要调用和修改系统中的Wine软件设置。
  - 2007年11月21日，適用於Linux的Picasa 2.7 (Build 37.3607,0)候選版釋出。\[2\]
  - 2008年4月16日，Google加入適用於Linux的Picasa 2.7 (Build 37.3615,
    0)到他們的Linux儲藏庫。
  - 2008年10月，Google加入適用於Linux的Picasa 3.0測試版到他們的Linux儲藏庫。
  - 2012年4月20日，Google宣布不继续对Picasa的linux版本进行维护支持。

### Mac OS X

在2009年1月5日，Google釋出了第一個提供給Mac的Picasa測試版（僅有以Intel為基礎的Mac）。此外，可取代iPhoto的外掛程式，以此上傳至[Picasa網路相簿主機的服務](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")。也有針對OS
X 10.4或以後的獨立[Picasa網路相簿上傳工具](../Page/Picasa網路相簿.md "wikilink")。

  - 3.0.0.310－2009年1月5日
  - 3.0.1－2009年1月6日
  - 3.0.2－2009年1月22日
  - 3.0.3－2009年1月30日
  - 3.0.4－2009年3月2日
  - 3.0.5－2009年5月4日
      - 更新對新相機的RAW支援：
          - Canon EOS 5D Mark II
          - Canon EOS 50D
          - Canon PowerShot G10
          - FujiFilm IS Pro
          - Nikon D90
          - Nikon COOLPIX P6000
          - Pentax K2000
          - Panasonic DMC-FZ28
          - Panasonic DMC-LX3
          - Panasonic DMC-FX150
          - Panasonic DMC-G1

## 参考文献

## 參見

  - [Google產品列表](../Page/Google產品列表.md "wikilink")
  - [Picasa网络相册](../Page/Picasa网络相册.md "wikilink")
  - [影像檢視器比較](../Page/影像檢視器比較.md "wikilink")
  - [桌面管理器](../Page/桌面管理器.md "wikilink")

{{-}}

[Category:Google](../Category/Google.md "wikilink")
[Category:圖像檢視器](../Category/圖像檢視器.md "wikilink")
[Category:免費軟件](../Category/免費軟件.md "wikilink")
[Category:已終止開發的Google軟體](../Category/已終止開發的Google軟體.md "wikilink")

1.  <http://picasa-readme.blogspot.com/2008/08/picasa-30-beta-build-3717.html>
2.  [Google-Labs-Picasa-for-Linux](http://groups.google.com/group/Google-Labs-Picasa-for-Linux/browse_thread/thread/e0dfa1cb50060174)